(唱歌jj) 大家點keep把聲？

想問下大家有咩方法keep好把聲
同埋點樣等把聲唔好退步？
自己前幾年唱歌都還可以，會夾下band，出下納米show咁，但近年少左唱，多左打飛機，又少左運動，唔知關唔關事？把聲變到好難控制 一唔專心就走音，以前真係合埋眼就唱到

利申 唔識樂理

留名學野

唱多d，打少d飛機，做多d運動

肌肉有記憶，包括聲帶

飲水 ，飲水，飲水， 早訓，早訓，早訓，頸保暖
完

水都飲好多下，但早訓就

做運動
唔好凍親

無計，呢個影響好大
另外其實有d exercise你可以一路係街做一路幫助自己把聲隨時warm up ..

飲蜜糖水

做下啲聲帶閉合練習

識用聲就唔洗點KEEP

Me會抽🚬滑🏄遊🏊干🍻eat🍌同埋吊西 希望可以邦到亻尔😅😜😚😚

lm

食多D煙
有邊個歌星唔食煙

用丹田
聲帶唔好太用力

唔好誤人子弟
聲帶係一定要用
要避免既係喉嚨力即黏在喉頭附近的不必要肌肉
其實要用丹田 依樣野係同阿媽係女人一樣

利申 無食煙

以前d 唱戲果d 人講
要每朝早用力揸波子

春核

唱歌之前 Keep 住輕輕講嘢 咿咿呀呀一陣
令聲帶熱身先 冇咁易勞損

其實用丹田呢樣嘢可以話係一種感覺
亦都可以話係用橫隔膜，所以要運用高音嘅時候其實都唔適宜吸太多氣，吸太多氣反而難控制咗

係要搵一種類似窒息咁嘅感覺，因為咁樣用力嘅地方會自然地去返聲帶度，而唔係喉嚨肌力

純粹個人經驗之談

好高深
而家把聲好似好薄咁，以前可以好有壓力，好厚咁

其實都係要練多啲 肌肉記憶嚟
越唱肌肉越熟習就越準

乜野都係其次
你用聲唔岩, 就自然消耗得大